一人N個喺外國被中國人連累受歧視嘅個案

睇到今次瑞典“哭鬧”事件上升到外交層面，一邊恥笑中國再次柒出國際，一邊擔心事件會再次為黃種人帶嚟負面影響。

講真，係外國做嘢，最怕就係中國人鬧事
真心累街坊唔係講笑。小弟係外國有啲小生意，有好多次都係因為中國人唔尊重本地文化而引起民憤，然後被連帶拖累。

舉幾個例子：（位於南美）
1.偷食流浪狗

外國盛產愛護動物人士，好多人都會喂養流浪狗，尤其城郊地區特別嚴重，因為佢地唔單止喂，仲唔肯幫狗隻絕育 令到流浪狗數目愈來愈多。

有一次，佢地發現流浪狗數目竟然不增反跌，每隔一段時間就少咁隻。開頭都冇懷疑到中國人身上，直到有人目擊有一家中國人深夜潛入公園捉狗返屋企食，先揭發成件事出嚟。

事件引發起排華示威不特止，仲為黃種人打上食狗肉嘅標籤。我有一次同朋友去領養中心打算領養隻狗，中心人員一見係黃種人即刻黑面。雖然冇直接講唔俾你領養，但連狗舍都冇俾我地入去睇都知咩事

2. 打死送貨工人

大部份中國人基於知識水平有限，所以大多都搞餐廳，超級市場，雜貨鋪頭仔之類。事件就發生係超級市場倉庫入面，一個中國人東主同本地送貨工人爭執，然後隻揪，中國東主自然俾人打到仆街，東主家人聞聲而至加入戰團，最後將送貨工人圍毆至死。

事件再次引起本地人震怒，更導致一段時間本地運輸工人拒絕送貨到中國人鋪頭，影響範圍唔止門市，連辦公室送水工人都唔肯嚟。搞到我有一排要on99咁托水上樓 直到後尾談判先平息件事，但送貨工人從此唔入中國人倉， 淨係送到門口

仲有好多不能盡列